\section{Αποτελέσματα}

Παρακάτω φαίνονται τα αποτελέσματα των πειραμάτων για εκτέλεση δειγματοληψίας διάρκειας δύο ωρών με περίοδο 0,1 δευτερόλεπτα.

\begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{l r r r r} \toprule
		\multirow{2}{*}{Στατιστική} & \multicolumn{4}{c}{Πείραμα \#} \\
		\cmidrule{2-5}
		 & 1 & 2 & 3 & 4\\
		Ελάχιστο & 0.100073 & 0.099967 & 0.091687 & 0.092948 \\
		Μέγιστο & 0.132050 & 0.104576 & 0.108309 & 0.106863 \\
		Μέσος όρος & 0.100207 & 0.100101 & 0.09999905 & 0.09999974 \\
		Διάμεσος & 0.100203 & 0.100099 & 0.099998 & 0.099999 \\
		Τυπική απόκλιση & 0.000146 & 0.00006 & 0.000154 & 0.099989 \\ \bottomrule
	\end{tabular}
	\caption{Στατιστικές αποτελεσμάτων πειραμάτων. Όλα τα αποτελέσματα του πίνακα έχουν μονάδα μέτρησης το δευτερόλεπτο.}
	\label{results_table}
\end{table}

Όπως φαίνεται από τον πίνακα \ref{results_table} η μέθοδος της αντιστάθμισης της περιόδου δειγματοληψίας με βάση το μέσο όρο του σφάλματος στο δεύτερο πείραμα ήταν επιτυχής, καθώς το πείραμα απέδωσε καλύτερα αποτελέσματα από το πρώτο. Ακόμα, τα πειράματα που κάνουν χρήση διακοπών (τρίτο και τέταρτο πείραμα) απέδωσαν καλύτερα από αυτά με την απλή χρήση sleep (πρώτο και δεύτερο πείραμα).

\begin{figure}[H]
	\centering
	\resizebox{.9\textwidth}{!}{
		\includegraphics[scale=1]{res/diagrams/graph_exp_12.eps}
	}
	\caption{Απόκλιση χρόνων δειγματοληψείας για τα πειράματα ένα και δύο}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\resizebox{.9\textwidth}{!}{
		\includegraphics[scale=1]{res/diagrams/graph_exp_34.eps}
	}
	\caption{Απόκλιση χρόνων δειγματοληψείας για τα πειράματα τρία και τέσσερα}
\end{figure}

Τέλος παρατηρώντας τη χρήση του επεξεργαστή κατά τη διάρκεια των πειραμάτων γίνεται εμφανές ότι η μέθοδος του τέταρτου πειράματος οδηγεί σε σαφώς μικρότερη χρήση επεξεργαστικών πόρων και άρα λιγότερη κατανάλωση ενέργειας. Το ίδιο μπορεί να παρατηρηθεί κάνοντας profiling του προγράμματος. Παρακάτω φαίνεται το ποσοστό χρήσης επεξεργαστικής ισχύος, επί της συνολικής ισχύς που χρησιμοποιήθηκε για μία εκτέλεση του προγράμματος, όπου παρατηρείται ότι η πλειοψηφία των υπολογισμών γίνεται στην επαναληπτική διαδικασί του  τρίτου πειράματος.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\resizebox{.9\textwidth}{!}{
		\includegraphics{res/diagrams/profile.png}
	}
	\caption{Profile προγράμματος}
\end{figure}